@inproceedings{Koudoro-Parfait-Lejeune-Buth:TALHN:2022,
    author = {Koudoro-Parfait, Caroline and Lejeune, Ga\"el and Buth, Richy},
    title = {Reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees sur des sorties OCR bruit\'ees : des pistes pour la d\'esambigu{\"\i}sation morphologique automatique},
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier TAL et Humanit\'es Num\'eriques (TAL-HN)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "45-55",
    note = "Resolution of entity linking issues on noisy OCR output : automatic disambiguation tracks",
    abstract = {La variation dans les donn\'ees textuelles, en particulier le bruit, est un facteur limitant la performance des syst\`emes de Reconnaissance d'Entit\'es Nomm\'ees (REN). Les syst\`emes de REN sont en effet g\'en\'eralement entra{\^\i}n\'es sur des donn\'ees {\guillemotleft} propres {\guillemotright}, non-bruit\'ees, ce qui n'est pas le cas des donn\'ees des humanit\'es num\'eriques obtenues par reconnaissance optique de caract\`eres (OCR). De fait, la qualit\'e des transcriptions OCR est souvent per\c{c}ue comme la source principale des erreurs faites par les outils de REN. Cependant, des r\'esultats obtenus avec diff\'erents syst\`emes REN sur des transcriptions OCR d'un corpus du 19\`eme si\`ecle (ELTeC) tendent \`a montrer une certaine robustesse, modulo la pr\'esence de formes bruit\'ees, parfois dites {\guillemotleft} contamin\'ees {\guillemotright}. La difficult\'e, est alors de lier ces formes contamin\'ees avec leur forme de r\'ef\'erence, par exemple, pour rapprocher la cha{\^\i}ne {\guillemotleft} Parisl {\guillemotright}et la cha{\^\i}ne {\guillemotleft} Paris {\guillemotright}. Il s'agit de mod\'eliser le fait que diff\'erentes variations se rapprochent du m\^eme terme. Des questions quant \`a l'automatisation de cette t\^ache et sa g\'en\'eralisation \`a toutes les variations d'un m\^eme terme restent ouvertes. Nous montrons dans cet article diff\'erentes exp\'eriences visant \`a traiter ce probl\`eme sous l'angle de la d\'esambigu{\"\i}sation morphologique des entit\'es nomm\'ees (EN) en aval de la cha{\^\i}ne de traitement, plut\^ot que par la correction en amont des donn\'ees de l'OCR.},
    keywords = "Reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees, Reconnaissance optique de caract\`eres, .",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALHN/TALHN-2022/7039.pdf"
}
